{
    "question": "Perhatikan pernyataan dibawah ini 1 terbatasnya kemampuan untuk mengolah Alam 2 kebutuhan manusia yang tidak terbatas dan selalu muncul tiga sumber tenaga kerja berupa keahlian dan keterampilan yang semakin meningkat 4 perkembangan iptek yang tak sesuai dengan meningkat kebutuhan yang lebih besar 5 penggunaan sarana pemuas kebutuhan untuk berbagai alternatif pilihan Berdasarkan pernyataan diatas yang termasuk penyebab kelangkaan sarana pemuas kebutuhan adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1,2,4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.akan terjadinya kelangkaan </p><p>2.kebutuhan manusia ada kebutuhan sekunder dan kebutuhan primer</p><p>3.kealihan dalam perkerjan merupakan sifat yg mendasar contoh dalam pembuatan barang</p><p>4.Iptek adalah ilmu pengetahuan dan teknologi yg tak sesuai dengan harapan cotohnya tidak perlu belajar di sekolah karna adanya ponsel</p><p>5.sarana pemuas termasuk ke dalam ke butuhan primer karna hal itu pembuatan barang semakin sedikit</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-pepatah-minang-padang-yang-mengisyaratkan-kerukunan-an-533",
            "question": "Tuliskan pepatah minang (padang) yang mengisyaratkan kerukunan antara kaum adat dan kaum agama (islam) !    tolong di jawab :')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adat bandi syara&#039;</p><p>Syara&#039; bandasi kitabullah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-isian-singkat-1-kegiatan-menyalurkan-barang-atau-jasa-dari-pr-785",
            "question": "B. ISIAN SINGKAT    1. Kegiatan menyalurkan barang atau jasa dari produsen ke konsumen disebut...\r\n2. Indonesia memiliki daerah penghasil tembaga terbesar yaitu di pulau...\r\n3. Tujuan utama perusahaan swasta adalah...\r\n4. Tokoh pereistiwa Rengas Dengklok adalah...\r\n5. Badan usaha milik Negara di sebut...\r\nC. ESSAY\r\n1. Jelaskan pengertian perdagangan internasional?\r\n2. Jelaskan pengertian Ekonomi Kreatif!\r\n3. Bagaimanakah manfaat Sumpah Pemuda bagi kehidupan bangsa Indonesia saat ini\r\n4. Jelaskan bagaimana penderitaan bangsa Indonesia akibat penjajahan yang di lakul\r\njepang!\r\n5. Jelas kan manfaat Perdagangan Internasinal!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:b.isian singkat 1.membeli 2.jawa </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.distribusi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf salah ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kegiatan-yang-dilakus-an-orang-untuk-mencari-penghasilan-dala-473",
            "question": "14. Kegiatan yang dilakus an orang untuk mencari penghasilan dalam rangka memenuhi kebutuhan hidup    disebut....\r\na. distribusi\r\nd. ekonomi\r\nb. produksi\r\nc. konsumsi\r\nbumi disebut ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>D. Kegiatan Ekonomi</p><p></p><p><em><strong>Semoga bermanfaat, jadikan jawaban terbaik yaa :)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interaksi-sosial-akan-terjadi-jika-ada-di-antara-individu-849",
            "question": "Interaksi sosial akan terjadi jika ada .... di antara individu!?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>individu</p><p>maaf Klo salah,  jadikan jawaban yang terbaik ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-menurut-bps-disebutkan-bahwa-sektor-pertanian-menyerap-355-665",
            "question": "16. Menurut BPS disebutkan bahwa sektor pertanian menyerap 35,5 % dari angakatan kerja di Indonesia    dan selanjutnya menyumbang 14,7% bagi pendapatan nasional, sehingga tepatlah kalau Indonesia\r\n disebut Negara\r\n A. Maritim\r\n B. Persatuan\r\n C. Tropis\r\n D. Agraris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>D</em><em>.</em><em> </em><em>Negara</em><em> </em><em>Agraris</em></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>MAAF</strong><strong> </strong><strong>BILA</strong><strong> </strong><strong>ADA</strong><strong> </strong><strong>YANG</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Agraris</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia dikenal sebagai negara agraris dengan sebagian besar penduduknya bekerja pada bidang pertanian. Indonesia merupakan negara agraris yang memiliki lahan pertanian yang luas, sumber daya alam beraneka ragam dan berlimpah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-faktor-yang-melatarbelakangi-terjadinya-pergerakan-nasion-608",
            "question": "Berikut faktor yang melatarbelakangi terjadinya pergerakan nasional di indonesia:    1) sejarah masa lampau yang gemilang\r\n2) penderitaan rakyat akibat penjajahan\r\n3) kegagalan perjuangan di berbagai daerah\r\n4) kemenangan jepang atas rusia pada tahun 1905\r\n5) berkembangnya nasionalisme di berbagai negara\r\n6) pengaruh perkembangan pendidikan barat di indonesia\r\nfaktor internal pergerakan nasional yaitu ....\r\na 1). 2) dan 3\r\n\u0432. 1). 3) dan5)\r\nc. 2). 3) dan 4\r\nd. 4). 5) dan 6)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1,2,3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>faktor internal: faktor dari dalam (dari Indonesia sendiri)</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-berikut-ini-contoh-cara-modern-dalam-melakukan-perdagangan-int-918",
            "question": "9. Berikut ini contoh cara modern dalam melakukan Perdagangan Internasional yaitu    A. Melalui jaringan komunikasi seperti Telepon dan Internet dengan dukungan kapal-kapal mesin\r\n cepat\r\n B. Menggunakan kapal dan perahu sederhana untuk mengirimkan barang\r\n C. Mengirim sendiri barang yang dipesan dengan jalan kaki dari negara\r\n ke\r\n negara\r\n D. Menggunakan jasa kurir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.melalui jaringan komunikasi seperti telepon dan internet dengan dukungan kapal-kapal mesin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo slah</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.melalui jaringan komunikasi seperti telepon dan internet dengan dukungan kapal kapal mesin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerna modrwn adalah pergerakan zaman skarang,yg artinya skrang kita sudah lebih dekat menggunakan teknologinya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-dunia-semakin-maju-dengan-kecanggihan-teknologi-komuniksi-253",
            "question": "ketika dunia semakin maju dengan kecanggihan teknologi komuniksi apkah komunikasi interpersonal masih diperlukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iya masih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena manusia memperlukan itu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-dibawah-ini-merupakan-bentuk-dari-generalisasi-polaabstra-550",
            "question": "2 poin    Dibawah ini merupakan bentuk dari\r\ngeneralisasi pola/abstraksi yang benar\r\nyaitu ...\r\nO Diagram batang dan pie\r\nO Analisis\r\nO\r\nGraf\r\nO\r\nPola bilangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis     *maaf kalo salah*</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis......maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-no-horn-a-jangan-meniup-terompet-b-dilarang-berisik-256",
            "question": "Apa arti \"no horn?\"    A. jangan meniup terompet\r\n\r\nB. dilarang berisik\r\n\r\nC. dilarang masuk\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. jangan meniup terompet</p><p></p><p>maaf kalau salah :) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}